想讀 精神科護士

絲 26歲 本身有音樂藝術背景 上兩年接觸咗藝術治療 好想遲啲master嘅時候進修 但而家要逐步讀返上去
想問攞咗精神科護士牌 再進修返藝術/音樂治療 呢個順序係咪好啲 見現時嘅治療師degree嘅時候都係讀社工/護士 我只係諗 精神科同治療比較關事

因為 讀咗護士先 無論係知識/金錢上都可以support到我之後嘅進修

讀rn master好貴 出國讀therapy master更貴

有冇社工/治療師/護士巴絲答到我

音樂治療師同護士兩樣野黎啵
都唔同工作內容

精神科護士爆曬煲

想做青山護士要學識綁病人同幫病人鳩打鎮靜劑先

係啊 但藝術治療得master先有得讀
精神科護士學嘅科目除咗bio嘢 都有心理學 輔導 讀
好似多啲patient care

點解唔讀社工/輔導？

唉 明明都爭人手 但政府唔加budget請人 搞到「飽和」

因為本人都好鍾意bio chem嘢覺得有護士牌唔怕失業 學嘅知識都比較專 第時有咩事都可以攞護士牌移民

以前喺𥚃面住過排，剩係知啲註冊護士仲癲過啲病人，可能做到躁底 sok 撚咗

睇住個自閉細路大聲少少叫咗吓已經要綁

因為香港偏向藥物治療
同一樣行為/精神問題
打支針食粒藥搞掂
心理治療分分鐘十年都搞唔掂
當然食藥只係治標，心理治療先係治本
外國反而著重雙軌並行，最好藥都唔洗用
香港我諗藥物同心理治療，82比重啦

移民你啱，但唔知psy nurse係唔係一樣計分
課程chem, bio嘢唔太多(好似)
學吓寫care plan, 點派藥咁

心理病好難治本

好似人抑鬱多數同錢有關，有錢、有女、有車、有樓、有自由時間自然唔抑鬱，唔通個個病人派一球俾佢？

咁既然治唔到本，聽日仲要準時起身返工，咪派啲 SSRI 麻醉你，等你唔好諗咁多嘢，繼續做社畜